兒子讀書壓力大 港媽移居吉隆坡：在香港參與學校面試，感覺是求老師收我兒子！

育有一名7歲兒子的港媽Mari，有感香港教育制度「太壓迫」，決定舉家移民馬來西亞吉隆坡，為兒子提供更理想的成長環境。Mari兒子現時就讀九龍塘一所私校，每月學費近港幣一萬元，回想以往跟兒子準備學校面試，她坦言好驚、很大壓力。她指在香港讀書甚為辛苦，不只逼迫小朋友，家長也要參與其中，陪同小朋友讀書、做功課、參與面試班。

轉換環境生活的念頭逐漸成形，Mari也沒想到，一次旅行竟成了移民的契機。在2020年年頭，Mari一家到馬來西亞探望朋友，住了兩星期。在旅途當中，她對當地的觀感甚佳，「居住舒適、物價不高、沒那麼大壓力」。朋友知道她對國際學校Taylor's International School有興趣，便帶她到學校參觀。

？？ 小孩不笨一話如果E依班
係永不超生嘅垃圾

自膠 以為新加坡

踏進校園，Mari立即被偌大校舍吸引，兒子參觀過後也表示非常喜歡大草地、操場、游泳地、圖書館等設施。

Mari指學校老師態度和善，以往在香港參與學校面試，感覺是求老師收我的兒子；現在則『反客為主』，我可以為兒子選擇學校，他們亦歡迎兒子入讀。

至於教學及課程方面，Mari留意到該校任教英文的老師都是外籍老師，認為在語言教學上有優勢，可以令兒子學好英文。她亦有感學校課程多元化，設Minecraft課程，將小朋友愛玩的遊戲融入教學當中。

Mari指出，該校學生在回家之前已完成所有功課，減輕家長的壓力，小朋友也有多些時間玩樂及休息。

今次輪到石鏡泉報呀？

仲乜咁快又開個移民馬來亞po呀？

港媽14萬全家移居馬來西亞 3千港元租2,000呎屋：成家都變得開朗！

同一個user開

但係馬來西亞航空好危險

參觀過後，Mari對校園環境及課程甚為滿意，決定即場和兒子進行面試，並獲取錄成為插班生。

不過受疫情影響，至今未能成行。Mari指一收到取錄通知，便替兒子交學費。現時兒子就讀九龍塘一所私校，每月學費近港幣一萬元；馬來西亞的國際學校學費較為便宜，需約8,000多港元。

唔怕，馬拉政府話唔再注資馬航，好快會執

Mari早在兩年前以港幣約400萬購入吉隆坡市中心8 Conlay的樓花，她坦言那時只用作投資，沒打算自住；決定移民之後，700呎單位正好成了一家人的「安樂窩」。Mari指選擇8 Conlay的原因，在於大樓景觀優美、交通方便，就近地標雙子塔；單位裝修美觀，附送傢俬，一收樓即可入住。

對於移居馬來西亞的生活，Mari甚是期待，指自己不會覺得過了異鄉生活，因有許多朋友在當地居住；她希望疫情趕快過去，一家大小可以轉換環境，享受悠閒寫意的生活。

馬拉要諗清楚
可能要二次移民

騙局緊係要不停宣傳引人入局啦

咩意思？姐係我唔可以開2個PO架？

上次個post你有無睇呢？
人地一家人落手搞、去每個國家試住
宣傳左d咩？

連登有d人真係好奇怪
我只係轉貼新聞，俾大家討論下
又想屈我d咩？

姐係我唔可以同一個主題post兩次？
惡過共產黨喎

個仔大咗諗住邊度搵食呢，到時唔知點同馬來人爭，又唔知會唔會成為另一個愛支小粉紅

同住支那冇咩分別
係D野可能安全D

你屈完人又唔回應？當睇唔到？

呢次我撐你呀sp絲

宣傳第二家園呢個騙局囉
得10年居留權,唔保證一定可以續期
亦唔係入籍途徑,永遠都係中國人
只可以讀書/做生意/食自己,想打工要另外申請

完全唔明點解要去馬拉
完全冇言論自由
本身個度啲華人都係低等啲
寧願去台灣好過

點騙局法？有無新聞？
寫明係10年，邊度有呃你

多謝你仲記得我

其實依家都接近70-80%入大學率
中小學洗乜鳩咁辛苦
當然你讀醫生 律師就係邊個國家讀都一定辛苦

pr出招了

又pr.....成日靠屈，悶唔悶？

香港70-80%？邊有咁誇張
定你計埋hsu, treeu

馬拉嘅政治都唔係理想移民地點

你消失左個幾鐘喎幾時回應？

我係邊間公司既pr？

邊有人去打工咁on9, d人工咁低，揸住舊錢去做土皇帝就得

乜都計晒啦.
計埋自資院校

連登仔惡過共產黨
改改個標題變左英美加的話 連登仔就話
呢個港媽識做為自己著想個仔有前途
問心連登仔如果香港人人有幾千呎大屋花園
學校大過大學 唔係填鴨式自由發展
肯定有一半人乖乖地跟政府

去馬拉真心On9

應該英美加就可以開2個post

香港1000萬都買唔到咁樣
香港幾多人比幾百萬買狗屋 細到冇人性

留港撚：香港好過吉隆坡 垃圾地方我唔去
我中意住劏房住龍床盤

邊止一半 99%啦

cctoy係咁架啦 成班社會垃圾失敗者
咁無腦都抵佢地死

同香港一樣做三等賤民

教育嚟講去馬拉咪仲衰
華人去當地啲大學都係乞米
最後聚哂去Taylor’s 然後去澳洲台灣英國讀U
不如直接過去

冇錯
識大馬仔全部都要出國讀u
根本就唔係小朋友讀書既好地方

$$$$$

呢間咁嘅嘢喺馬拉其實算細，我上次去住間中價酒店間房仲大過佢呢間屋

佢個地段應該貴，喺雙子塔嗰邊

記住係移居唔係移民第二家園計劃冇得入籍

下? 400萬得700呎?咁貴咩